1. Цикли очень важны потому как заменяют однотипные человеческие действия. Используются если нам нужно повротять одно действие (условие) несколько раз, пока определенное условие остается истинным (true). Если мы знаем количесво повторений используем цикл for. Если мы не знаем сколько раз будет повторятся операция - while. И do while если нужно чтобы условие выполнилось минимум раз даже если условие ложное.
